---
layout: post
title: "有些错误，如果再犯，自己都无法原谅自己"
tagline: "avoid falling into the same old trap"
description: "avoid falling into the same old trap"
keywords: "errors"
category: think
tags: [errors]
---
{% include JB/setup %}



<!-- more -->
关于前端：
--
首先，你不是前端，不要在主题上耗费精力

    如果有现成的主题，那肯定要用的；
    如果没有现成的，确保你竭尽全力去找过了；
    用全套主题要比仿站来的快得多

主题这个东西，就跟衣服一样

    买的时候是一见钟情
    往往过段时间会突然发现你看不顺眼，想换
    这样完全是白白耗费精力
    其实没必要
    你的网站不一定要所有的浏览者都满意
    事实上，只要让浏览者们不感到反感就不错了

关于接触新技术
----

接触新语言、新技术、新软件的时候，如jekyll,liquid,ruby，总会被各种配置问题搞得头大

往往这时候花费了很多时间在如何解决某个具体的问题上

与其如此，不如试试从一开始就给这种技术3小时的入门时间，一定会有事半功倍的效果

更重要的是，这样才是正确的学习新技术的方法吧


关于bug
----

用一些方法，而不是盲目的瞎尝试,比如：

+ 排除法：将某一块去除掉，看看页面是否还抖动，这样通过排除找到出问题的地方。
+ 跳出来：不要陷入思维定势，不能从大局着眼！！！
+ 好习惯：遇到问题，拿出一张纸，列出有可能的各种原因。其中最后一条务必是：跳出来看大局。然后按部就班一个个找原因。。
